香港按證公司擬推終身年金計劃 額度100億 內部回報率料3%至4%

按揭證券公司主席兼執行董事陳茂波﹙左﹚及副主席兼執行董事陳德霖﹙右﹚會見傳媒，講解公共年金計劃。﹙葉家豪攝﹚

香港按揭證券有限公司（按揭證券公司）在董事會會議上，同意推出終身年金計劃，額度100億元。

按揭證券公司主席兼執行董事、財政司司長陳茂波指出，本港老人人口比例超過16%，20年之後便超過30%，因此政府要推出有關計劃。

陳茂波又稱，長者提取強積金之後，需要長期又穩定的理財產品，但市面上缺乏這類計劃，因此按證公司的終身年金計劃，正好填補這一缺口。今次產品以市場機率及穩健投資原則去管理，預計有3%至4%內部回報率。

按證公司預計，今年6月底前可以提出詳細內容，並於2018年年底前推出，讓65歲或以上長者選擇。

105%身故保障

按揭證券公司副主席兼執行董事陳德霖則表示，今次年金計劃有三大原則：一是對長者有吸引力，二是按證公司可以控制風險，三是計劃可行而且有可持續性。

他又稱，此產品有保費105%身故保障，如投保人早過身，可以得到相關保障。如提早提款亦有退場機制，可以用折讓價拿回資金，不過未透露折讓比率。

被問到外匯基金近年也難有3至4厘回報時，陳德霖表示可以參考未來基金的做法，流動性較低但長遠可以提供較佳回報。

祈福

PAUL叔又可以貪幾多